%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[10pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
%\usepackage[a5paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\usepackage[a5paper, landscape]{geometry}
\usepackage{dcolumn}
\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1} }

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \large\textbf{Programmation --- Conditionnelle}
\end{center}

Reprendre les exercices de la feuille d'exercice de la séance précédente (\emph{Algorithme --- Conditionnelle}), et les mettre en œuvre en Python (en utilisant le logiciel Thonny).

Utiliser les tests décrits dans cette feuille pour vérifier que votre programme fonctionne.

\begin{exercice}[Variations d'une fonction affine]~

  \begin{center}
  \begin{tabular}{ll|l}
    \multicolumn{2}{c}{\textbf{Entrée}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Sortie}} \\
    \hline
    $a=1$ & $b=-3$ & Croissante \\
    $a=-3$ & $b=3$ & Décroissante \\
    $a=0$ & $b=-3$ & Constante \\
    $a=10$ & $b=0$ & Croissante \\
  \end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Signe d'une fonction affine]~
  Modifier en plus l'algorithme pour qu'il affiche à la fin : \texttt{« La fonction s'annule en »}, suivi de la valeur de $z$.

  \begin{center}
  \begin{tabular}{ll|ll}
    \multicolumn{2}{c}{\textbf{Entrée}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Variations}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Valeur de z}} \\
    \hline
    $a=1$ & $b=3$ & Négative puis positive & $-3$ \\
    $a=-3$ & $b=2$ & Positive puis négative & $0,6666…$ \\
    $a=0$ & $b=-3$ & Erreur & \\
    $a=10$ & $b=0$ & Négative puis positive & $0$ \\
  \end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\newpage

\begin{exercice}[Location de voiture]~

  \begin{center}
    \begin{tabular}{r|d{1}}
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Entrée}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Sortie}} \\
      \hline
      0 & 100 \\
      32 & 132 \\
      163 & 231,5 \\
      301 & 270,2 \\
      100 & 200 \\
    \end{tabular}
  \end{center}

\end{exercice}

\begin{exercice}[Photocopies]~

  \begin{center}
    \begin{tabular}{r|d{1}}
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Entrée}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Sortie}} \\
      \hline
      1 & 0,8 \\
      24 & 14,4 \\
      63 & 31,5 \\
      1729 & 691,6 \\
      50 & 25 \\
    \end{tabular}
  \end{center}

\end{exercice}

\begin{exercice}[Location de DVD]~

  \begin{center}
    \begin{tabular}{r|d{1}}
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Entrée}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Sortie}} \\
      \hline
      2 & 2 \\
      17 & 16,3 \\
      30 & 27 \\
      52 & 42 \\
      25 & 23,5 \\
    \end{tabular}
  \end{center}

\end{exercice}

\end{document}
